梁振英該向陳冠希學習 - 馮睎乾

梁振英該向陳冠希學習 - 馮睎乾

全國政協副主席梁振英除了愛看《蘋果日報》，我發現他還有兩大嗜好：一是喜歡叫人表態，二是做自己不在行的事。

前天梁國副在Facebook寫了一段話，開首是：「要不要內地遊客？請南區區議員表個態。」我不是南區區議員，但作為南區街坊，倒不如讓我先表個態：對於要不要內地遊客，本人是中立的，但我絕對不要內地病毒。你要來，我彈開；你要走，我拍手。梁先生，要不要內地病毒？請你也表個態。

梁振英也發表了自己對旅遊的高見，他認為「內地遊客對香港望而生畏」，是抗拒「黑衣暴徒和一眾泛民」，覺得這些香港人「反骨」，來港會招白眼，建議在內地多做宣傳，重塑香港形象。梁先生真的很喜歡做外行的事：他自認「不是搞政治的材料」，結果就選特首；對遊客心態一竅不通，現在又教你如何振興旅遊業。

振興旅遊業，還是讓專業的來，例如陳冠希。告訴大家一個實例：這幾天又有數以百計大陸遊客在普慶坊附近集結，排了幾日幾夜的隊，只為了買陳冠希潮店新出品的波鞋。這群遊客有大媽，有民工，也有黑衣人，整天喧嘩吵鬧，不是佔領公園，就是聯群遊蕩，有街坊提心吊膽，於是天真地報警求助。想不到防暴到場，一聽見是買陳冠希的鞋，馬上拉隊走人。

呵呵，原來只要你用普通話說「我要買陳冠希的鞋」，那就無需申請不反對通知書，即使在街頭非法集結三日三夜，怎麼叫囂也沒問題了。我很擔心警方的處理手法會造成「破窗效應」：萬一暴徒們下次搞集會，約定在陳冠希賣鞋前幾天，由上環排到落維園，沿途高舉「兩隻波鞋，缺一不可」標語，警方豈非束手無策？警方有沒有考慮我們這群藍絲的感受？

我鄭重建議警方：下次處理高舉「買波鞋」旗幟的非法集結時，應該在電光火石之間，放催淚彈驅散這群假裝遊客的暴徒。如果他們真是遊客，也不打緊，因為你「止暴制亂」是天經地義的，根本沒有錯。遊客回鄉後，一定會高度表揚警方的義舉，這不就是梁振英先生所提倡的宣傳嗎？

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

「兩隻波鞋，缺一不可」